涉聘中國人來港行乞 3港人被捕

東九龍總區機動部隊人員聯同觀塘、黃大仙、秀茂坪警區人員、入境事務處及勞工處，根據線報及經深入調查後，昨日凌晨約5時進行代號為「冠軍」(CHAMPION)的行動，於觀塘、黃大仙及秀茂坪區，拘捕10男8女，年齡介乎24至69歲，當中包括13名持雙程證內地人、3名本地人及兩名非華裔人士。

當中的三名本地人，涉嫌協助及教唆他人非法入境、僱用非法勞工及行乞被捕，後獲准保釋候查。其餘被捕人士現正被扣留調查。部分被捕人士稍後將交入境事務處跟進。

近年香港街頭湧現不少乞丐，當中包括傷殘人士。《蘋果》曾追蹤有關人士，發現他們有部分是來自內地一慈善團體，被指為賺快錢獲安港來港賣唱行乞( )。

本地人都係新移民

呢張圖真係應景

跟特首對著幹

拉紅褸個阿姑啦

仲有蝻

觀塘區 你話會係咩人

所以由冇身份證乞到有為止，乞夠7年就有

支那狗順利變成香港人將乞依集團帶到香港人